世界最長壽動物：不死怪物居然1550歲

說到最長壽的動物，各位朋友們覺得應該是什麼呢？
1、“不死之身”的燈塔水母

依照現有的世界紀錄，生存時間最長的是燈塔水母，不過它有點犯規。

“不死之身”的燈塔水母

因為燈塔水母一旦成熟、交配之後，會再回到幼體的狀態，也就是真正的返老還童！就這樣不斷循環，呈現一個不死之身的狀態……這還用比嗎？ ！

2、南極海綿1550歲！

排名第二的也是誇張的不遑多讓，生存在南極冰冷海底的“南極海綿”，目前推測最長壽的已經1550歲！ ！愈冷的地方果然保鮮效果愈好。

除了以上這兩種生物實在長壽的很誇張以外，還有哪些動物也很長壽呢？先來看看我們比較熟悉的烏龜，到底烏龜最長壽能到幾歲呢？

3、最長壽的烏龜

根據英國媒體的報導，最長壽的烏龜在英國，它的名字叫做Thomas。

Thomas 活了130歲，經歷過兩次的世界大戰都存活下來（可是它又沒有去打仗），但最後死因是因為被老鼠咬了，傷口細菌感染而死……

最長壽的烏龜Thomas 活了130歲

4、龍蝦

比烏龜還長壽一點的竟然是龍蝦。在美國曾經發現一隻140歲的龍蝦，並為它取名為George。

比烏龜還長壽一點的竟然是龍蝦

根據學者對這些長壽龍蝦的研究，發現它們的食慾跟年輕時一樣，新陳代謝與生殖的機能也都完全沒有衰退，顯示沒有生理上衰老的跡象。

因此科學家推測龍蝦是不會老的（只會一直長大），甚至於不會死。只不過這一點完全無法被確認，因為被發現的龍蝦下一站都是海鮮餐廳的廚房，無法再回到海底繼續創新紀錄。

可憐的George完成了它的最長壽龍蝦紀錄之後，就被迫投胎去了……

5、弓頭鯨

至於壽命與人類相似的鯨魚一般可活40到90年，但2007年發現的一隻弓頭鯨改變了這樣的推測。

這尾弓頭鯨體內插著一支象牙製成的矛，經儀器分析後發現這支象牙矛大約製作於1890年前後，再加上對它被矛穿刺時的身體結構的推測，這尾弓頭鯨很有可能已經活了150歲到200歲。大大改變了對鯨魚壽命的看法。

弓頭鯨

6、錦鯉

長壽的生物似乎大多都生活在水中（地面上的世界是怎麼了…），被養在庭院內作為景觀用的錦鯉壽命也不短，一般可以活到50多歲，可以陪伴人類相當長的時間。

錦鯉

但在日本有一隻錦鯉壽命嚴重破表，這只名為Hanako錦鯉據記載出生於1751年，一直活到1977年，共活了226歲。

Hanako死後科學家取它的鱗片去做檢驗，確認這只錦鯉的出生記載不是假造的，也創造了錦鯉前所未有的長壽紀錄。

順道一提，同樣是觀賞用的金魚，最長壽的活了43歲。

7、255歲的像龜

最後一隻又是烏龜，不過是一隻體型巨大的像龜。印度加爾各答動物園裡有一隻名叫Adwaita的亞達伯拉像龜，這種陸龜本來生存於東非海面上的亞達伯拉群島。

Adwaita是18世紀的時候被英國水手帶到印度去。直到2006年在動物園內去世，Adwaita 死的時候已經255歲。

上面介紹的動物都已經死掉了（龍蝦死得最冤枉……），但都是它們同類當中特別長壽的。

255歲的像龜

目前地球上”還活著”的最長壽的生物是Adwaita的後輩，182歲的像龜Jonathan，它還在亞達伯拉群島上很健康的活著，很有希望打破Adwaita的紀錄。

只不過…那會是七十年後的事，不曉得我們看不看得到就是……

8、最長壽兔子接近19歲

家兔協會表示，養在室內的兔子壽命在6歲到8歲之間，養在室外籠子裡的兔子壽命則往往更短，這可能與環境因素有關。然而，很多大名鼎鼎的兔子都活到了14歲以上。

洗唔洗供樓

毒撚水母有幾耐命

屌你老母 又貼個張海綿寶寶
好撚恐怖呀屌你

龍蝦好撚慘

即係點
隻龍蝦破左紀錄就俾人食左

你係咪無視左小強既存在。。

好似係

錦鯉

依張圖其實關海棉寶寶咩事

最後比中國人食哂

南極海棉

咪quote張圖啦

屌你班仆街係咪智障或未見過幅圖, 係尻咁QUOTE...

海綿寶寶嘅靈感係咪黎自南極海綿？

幾千年掛

DNA 應該俾人瘋狂研究緊，完全係狼人DNA 黎